亂過馬路案審足90日後脫罪 女子告鄭若驊及警員等人惡意檢控索償600萬

東區法院早前以90天審理一宗行人涉亂過馬路案，案中女被告最終脫罪，惟控辯雙方均申請訟費，案件尚未結束。女被告日前入稟高等法院，控告調查案件及票控她的警務人員、控方大律師及律政司司長等，指一眾被告處理案件時失職兼惡意檢控，令她精神受困和尊嚴受損，向各人索償至少共600萬元。

好呀 控告班賤種

呢啲case香港有無贏嘅例子

G持

以前有，呢家應該有特工準備掟落海

支持
但索償600萬會唔會太貪心

唔會

打到上高院律師費可能都幾球，6百萬唔過份

good.之前都唔係咁憎啲狗，但自從上次比隻鐵馬狗屌完之後對佢地比較反感

順手告埋64晚會咁多人點爉燭即係持有打火機
有打火機即係有汽油有汽油即係有製造汽油彈材料

有材料出現在集會現場，即係參與暴動

而警察沒執行大規模搜身係失職？
律政師無檢控人點蠟燭會否執法不 公？

一陣會唔會告佢暴動

唔過份, 你冇比人亂告過, 一定唔知心理有幾大壓力, 唔知咩叫有冤無路訴.

係咪個濕鳩官搞黎搞去嗰單?

律政司：就算輸咗都係納稅人既錢，唔驚

有 不過最後都係納税人比錢

開天殺價落地還錢嘛

就算個女人最後贏都唔係班狗官俾

係

"案件開審第二天，被告聲稱上廁所，下午回法庭時遲到一分鐘，何官卻要她付100元保釋金。被告不服，並就這決定先後提出過兩次司法覆核，案件更曾一度鬧至上訴庭。去年10月，上訴庭認為被告有爭辯理由，發還原訟庭聆訊，原定今年3月正式聆訊，律政司卻在之前一天與被告簽下同意書，讓被告取回100元保釋金，覆核案才告一段落。"

"進入第40個聆訊當日，代表辯方的梁大狀與何官爭拗時說了一句：「你瘋的嗎？(Are you insane?)」這事生後不久，梁稱遭被告辭退，沒有再出庭，並由律師侯振輝繼續代表被告。然而，何官卻指梁當日的言帶侮辱，今年2月曾稱要向梁發出拘捕令。據悉，該命令最終未有簽批。"

係
個官叫何麗明

有300萬是訟費

呢單係個 裁判官 何麗明 同 辯方大狀 梁耀祥 鬧交
何麗明 通緝 梁耀祥

兩個外聘控方大狀 Francis Haddon-Cave 同 關文渭
其實只可以坐喺度食花生⋯⋯

一人暴動

推 支持

這單好經典

個官好痴線, 雖然應該被炒。連伽里略
盧sir都被佢串

過多2個月後直接用惡安法告9佢顛覆國家政權罪

律師費唔平

總好過拎去起明日大愚

睇咩理據啦

咁就啱
整返1,2單等啲狗唔好亂黎

推

係美國呢啲金額好普通

居然係因為依d事先比較反感？？

個事主單野係罰2000蚊就完嘅亂過馬路
黑警同個癲官都係但求就手
蝦事主搏佢怕麻煩罰2000算數
點知遇著個據理力爭嘅

索償金額係唔包律師費
索償成功既話律師費係另計
做乜野

絕對支持

之前做過證人 係呢個官
真心癲
兩邊律師都手震哂

同意

美國航空拖走個亞洲人賠唔知幾多億

唔會 淨係審都90日 未計前前後後俾政府攪時間 6m唔算多

唔會！ 我俾人告亂過馬路既話
我每晚都會訓唔著 會諗下樓下讀幼稚園
班𡃁仔會點用有色眼光睇我
對面過馬路個呀婆陰D陰D咁笑我
仲有老闆會因為我亂過馬路唔乖
而準備炒我 好驚呀
點解唔係我俾差佬告
係我一定告起碼1千萬！

抵 成單都係笑話黎
好佩服個女人有勇氣有心機玩司法遊戲

香港唔俾包攬訴訟所以法律面前小巿民要含撚

On9?

可以用作為追討賠償的首要例子，為受政治定罪、被打致受傷、被重度侮辱的個人追討賠償最少六百萬港元。

點癲法？

入稟狀指，警員於2016年4月25日案發後到場調查

告佢地疏忽職守

佢呢單屈亂過馬路打90日先600萬
被屈暴動謀殺個d叫都億都唔過份

對住政府講貪心

ON9

6億都合理

等班仆街, 濫告有後果

道理係市民身上

唔憎狗
咁都可以講出口
你唔值得喺呢到出現

"東區裁判法院暫委特委裁判官何麗明處理一宗行人涉亂過馬路案件引起連串爭議，案件經91天審訊後有裁決，控辯雙方今日（20日）在東區裁判法院就訟費申請作陳辭，為案件第92天審訊。何官處理相關申請時，再度與辯方律師多番唇槍舌劍，批評對方不專業，又指摘他在庭上喝可樂。"

"即使被告已換了律師，但辯方與何官的唇槍舌劍持續，二人經常叠聲爭執，亦會為字眼爭拗，有次侯重提梁大狀庭上問何官是否發瘋一事，並指梁已即時說「收回」有關言論，侯認為梁有說「收回」，已有道歉之義。然而何官不接受這說法，更要侯提供論據支持，二人就此爭拗一番，侯仍堅稱其說法成立，何官反駁說「Good」有時會與「morning」一起用，不代表他們的意思一樣，又如「hello kitty」雖然有兩個英文字同用，但其意思卻不同"

"何官與侯律師除了會就字眼爭拗外，亦常會互批抨，如何官曾指聽不明侯的英文口音，指他把「line G」讀成「奶豬」"

例如我講: 見到佢入左黎。。

佢反哂白眼: 邊個"佢"呀，咁多個"佢"，係邊個，係咪庭上面呀，係就指出來

我指完後，

佢話:呢個叫被告呀，唔係叫"佢"呀

淨係個"佢"都捉左十幾次
控辯兩個律師都畀佢捉到個"佢"字

起碼60億

點會明 佢起屋企做鍵盤戰士

法官界Ann姐

CLS 根本係搵野嘈

$500 咋喎
攪20個月

涉案控罪最高刑罰罰款500元

尼泊爾籍女被告Thapa Kamala（34歲），被控於2016年4月在大潭道過馬路時，遭的士撞傷，被告被票控不小心過路，但她認為司機超速有超速之嫌否認罪。被告面對控罪的最高刑罰僅罰款500元。

博唔到

仲要審足90日, 仲未計審前嗰段時間, 心理有幾大折磨.
呢啲亂告, 即係無中生有, 即係本身唔應該發生, 如果亂告都冇後果, 冇阻嚇成份, 咁我只有祝"覺得600萬貪心嘅人"全家日日被亂告加罪成.

是但啦 好過拎去填海

Push

入稟狀指，警員於2016年4月25日案發後到場調查，並記錄原告踏出大潭道南行線後，「突然衝出北行線而被撞到」，惟現場閉路電視片段根本看不到上述情況，事實是涉案的士超速行駛。其後警員到原告住所，要求為她落口供。原告質疑警員手上沒有合適證據指控她犯事，卻把她視作疑犯，又質疑警署警長未有充份及公正地調查案件，就將案件交予裁判法院提控，認為二人對她懷有惡意。

隻狗同律政司，原告變被告屈佢

LMAO, 香港啲官真係垃圾, 一係紅, 一係垃圾

真

先唔講告唔告得入
但呢樣野就正正係班濕鳩DOJ所講既威嚇性
啲警甴自己都要有大額刑罰

用返藍絲嗰句
如果喺美國，加多個零都仲得

就你比嘅資料, 我覺得申索1000萬都唔過份

告夠佢6千億，唔使旨意起明日大愚

告得好

律師費唔係錢？時間唔係錢？被人屈你開唔開心？心理唔會受影響？正常法治社會賠大畢錢好正常唔使咁酸

識玩, 支持

鄭若驊出幾個trip用嘅公帑都唔止啦

叫大家一齊咁做=有錢移民

一定輸唔洗諗

唔告埋個裁判官？咁細單個案審成90日，到底每次上庭雙方律師有咩好噏

抵死 doj就唔會上身的 個狗就等做condom

即係721831唔關你事就唔憎針唔到肉唔知痛就係你呢種自私撚

你訓撚左成年？

明日大嶼可以造地起樓喎

同意！
成年瞓唔到好慘！

支持！告死班仆街！

支持

個官能力真係好差
咁簡單嘅案搞咁耐

原來咁多近市區兼已有現成配套嘅棕地全部唔撚起得嘅，係要有咁貴填咁貴咁起喺山旮旯無配套嘅荒島上面，掏空庫房輸送俾建造商先得嘅。

Are you insane??!!!

就算人地法官同DOJ聯手，個律師都不畏強權，伸將正義!!! Really good.

洪水橋發展區、元朗南發展區、新界東北發展咪就係將棕地攞黎發展，攞完都唔夠，所以先提明日大嶼～

錢都事少
最緊要班撚樣輸官司

小朋友知唔知律師費幾錢

等300萬本BNO平權之後你仲驚會唔夠?

咁點解會攞完攞極都唔夠？
香係因為每日都送150隻落嚟。
香港根本出生率勁低，根本本身啲地好夠用。
係條蝗蟲渠爆左日日漏150隻綜援蝗出嚟，一年就54000隻。
爆水喉你唔撚閂水喉，你拎幾多個桶都唔撚夠裝漏出嚟嘅水，仲要啲桶係蝕到入肉咁拎錢嚟買，咁撚簡單你真唔明定真五毛？

咁點解有150，因為有香港人申請佢地落黎，香港人需求黎

呢條友話係香港人對150隻蝗蟲有需求。
呢條友係香港人申請引蝗入室。
我屌尻你都廢撚事。
Block

等樓價跌、支爆、BN(O)平權，個list仲可以加

啱啦
支持告鳩佢

咁都攪足90日？

私人檢控啦
告撚到班仆街要破產，再制裁埋就正

你唔係唔知單程證申請係要有相關香港人簽名要求先有可能批嘛？

何官在香港出生，曾任司法機構法庭傳譯，2001年取得倫敦大學法學士學位，一年後取得專業資格成為大律師。何於2012年5月獲委任為司法機構特委裁判官。根據資料，司法機構未有再與何官續任，故這宗交通案，亦會是何官這任期內的最後一宗案件。惟因為案件仍有訟費問題要處理，何官仍未能就此全身而退。

睇曬全文，個女法官好大問題

好似chimpanzee

好似你咁咩 5毫子一個reply都接

求撚其啦 無地咪無地
舊區重建咪得囉

cls做乜9

痴撚線
好似d讀秘書出身果類人
咩都可以了起黎講

起俾新香港人住？

提告嗰位女士應該有啲錢，不畏強權，告返班官同警察

又真係幾似。。。

然而案件開審第二天，被告聲稱上廁所，下午回法庭時遲到一分鐘，何官卻要她付100元保釋金。

睇呢度都知個法官痴線

垃圾區/裁判院D官真係良莠不齊定全部都咁廢

呢單案又係仆街公民袋 拎法緩黎打。。。
唔好跟車太貼 個泥泊耳婆都唔係好人

點解香港冇得包攬訴訟同集體訴訟？

呢件出名垃圾不如
做緊特委裁判官嗰時俾人炒咗無得坐正做裁判官
不過仲有大把垃圾喺法院入面

仲柒嘅係
不小心過馬路係傳票控罪
有律師代表嘅被告其實可以唔出庭
佢根本無權叫被告交保釋金

上庭前警察會都甩晒你手腳

上到法庭法官會開槍打死埋原告

以為係she個ella

每一級法院都幾乎淪陷晒咁滯
得返幾個正常啲嘅人類做官

今次我撐你啦

以前就係對而家，呢家嘢你識無？

應該問返個官 邊個係呢個呀？

然後通緝你

Pish

反正都告唔入
律政司點會比律政司司長輸

push

屌
啲錢唔係話畀被告都係攞去畀警察加人工㗎啦
或者畀警察買新嘅裝備

香港會因為依啲過馬路小事搞幾年
但捉人暴動就幾日搞掂入埋獄

終於見識到太多負皮會點樣hide左

其實都係罰五舊水
你話個泥婆無衝出馬路我都唔信啦
但因為法緩問題 搞到可以打成百堂
仲要比人反告返轉頭

告佢老母臭閪

小小朋友知唔知索償同訟費係分開處理？

可能告顛覆

典型藍絲賤種，唔撚燒到埋身都當睇唔撚到

係好癲

做官做到咁

個官咁垃圾嘅
好黑仔，俾狗咬+遇到on9型紅官

假結婚
支那專才
更唔好講個審批權係支共到
簽唔簽名WFC

所以黎緊國安法都係會堵塞法緩同有政黨背景既lawer,而呢個動作係會令到班友極反彈大造文章

條傻閪女法官係咪搞大件事搞到無得升同炒埋

600萬你話用黎補償一個人呢一年嘅損失，好似係多一濟。但如果睇番濫告呢個行為一直以黎對社會造成嘅損失，應該遠超600萬呢個數字（計曬律師費、時間、行政成本等）。

退一步黎講，就算最後賠200萬，個罰款可以有一啲嘅阻嚇作用，例如立法會可以攞呢件事出黎講。

今次好似係....500🙈🙈🙈
成萬二倍索償

梗係炒,再有多單唔掂

有多單就可以比國際恥笑香港法律制度

審案唔係用英文嫁咩

咁個人證未必一定要講英文

唔夠再告過,好過拎去益支那

稅就點都交咗
最緊要用得其所

第一次見新功能
留名

支那人又假結婚又「專才」終於乞到個居港權
俾條嗰五毛講成香港對支那新移民有需求
好撚嘢